[法律撚] 解釋點解180萬一單官司唔係貴

如果係暴動案，以天崎案為例，同時間審的被告人有5-6個，正式的審期為60-80個工作天。

由於案件的複雜性，控方有可能會傳召30-40個證人，超過6000-7000頁的文件。控方倚賴的影片，相關的影片至少牽涉50條， 影片總長約50-80小時。

因此，如天崎案，要打暴動罪，一般須要2名大律師（一主一輔）+一間律師樓負責。

180萬，3個party分：
主力大律師（年資10年+）： 80萬
輔助大律師（年資5年左右）：40萬
律師樓：60萬

雖然表面上只得80個工作天的審期，但實際上，要看文件，影片，開會，研究案例，至少須要20個工作天。

100天的工作天，每個party 每工作天得到
主力大律師：8000
輔助大律師：4000
律師樓：6000

每日8000好似都係好多？

諗深一層，一個10年年資以上的大律師，一個3日的審訊，平極都要8-9萬。就算係做法緩/當值律師，政府出價都有每日10000或以上。而律師樓一個律師隨便出張遺囑都已經5000-6000。

重未計，因為接左黃色生意，有機會接唔到藍色，紅底，鄉黑生意。而黃色生意又唔係月月同年年有，生意的機會成本好高。

之所以覺得180萬貴，係因為冇諗到平時人地一個月揾開幾多姐。

如果用平的人，質素係咪有保證先。如果是但揾個平但質素差的大律師代表被告，又是否對被告人有利？

你要人免費幫你做100個工作天，5個月冇收入，邊有人頂到。

個人結論：如果180萬揾有經驗的人處理，價錢非常合理。

重有，今次的牽涉的集結規模遠超魚革，一單暴動超過120個工作天絕不出奇。

但以我理解，混水摸魚的人幾時都有。

利申：義務同私人的黃色生意都有做

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

如果手足話唔打嘅係咪可以cash 180萬做安家費先

睇有無機啦 坐7年呀 180萬除開都係2萬蚊一個月 唔揸呀..

抵

但最弊係官司一輸就冇
仲要幫政府比堂費

輸刑事官司唔會輸堂費

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

外行人幫推，但事前覺得180萬已經好合理，感謝義務律師及其團隊

推，學到野

Pish